其實幼兒電子教學好唔好？

全美少兒教育協會有篇咁既野

我覺得係重點既內容：
The American Academy of Pediatrics (2011) discourages any amount or type of screen time for children under 2 years of age and recommend no more than two hours of total screen time per day or children older than 2 (Funk et al., 2009). Although the amount of time children spend with technology and media is critical (Vandewater & Lee, 2009; Tandon et al., 2011), how they spend time with technology must be taken into account for considering what is effective and appropriate (Christakis & Garrison, 2009; Tandon et al., 2011). The International Society for Technology in Education (2007) recommends that children could access basic concepts and skills in technology by age 5. Kindergartens can provide opportunities for children to explore digital cameras, audio and video recorders, printers and other technologies. Indeed, young children grow up with digital devices that are rapidly becoming the tools of the culture at school (Couse & Chen, 2010; Rideout, Lauricella, & Wartella, 2011).

咁點解咁多人話幼稚園小朋友睇mon學野/網上教學唔好呢？
睇太耐就唔好姐，NAEYC話兩歲以上可以睇不多於兩個鐘喎！最緊要係有質素係咪？先唔論香港幼稚園老師整得好唔好先，如果NAEYC個statement係正確，咁香港啲幼稚園係咪要發展里樣野？

同埋，唔係有20/20/20 定律咩？

我有個女，就4歲，好煩惱佢既學習同老婆攞唔正共識

唔好比佢玩垃圾game上垃圾social media就得

好難評論
因為電子教學對小朋友發展好多方面都有影響
樓主你係關注眼部健康？認知發展？情緒？

其實都係想佢係屋企無咁悶，同可以學下野。平日基本上無比佢膠電子野，我地兩工婆收工番黎，阿女都唔會扭我地睇電話。問題係，依家停課，學校比片，老婆連學校片都唔想比個女睇，一段10幾分鐘姐⋯⋯學校片係有老唱下歌仔講下故事，我覺得可以播。

當然屋企有時間同有資源，面授既教學一定係最好，有得實際操作同互動。
電子教學都係而家業界覺得好兩難既問題，有又話安全隱憂、冇既話學生又會流失，但我覺得有適當既時間控制、影片內容又合宜既話，可以係一個好好學習渠道。
好好同另一半商量下，係呢個社會環境限制下，唔好浪費左小朋友既黃金學習時期。

(利申：呢行，D片真係有血有汗)

整條HDMI線喺電視播啦 唔可以唔睇

我見好多人都鬧幼稚園整片，其實都幾慘，做又死唔做又死

推

眼部健康一定唔好。

其他危害都無證據。

都好呀， 將ipad 電話變成工作/ 返學用品， 唔係拎嚟玩，
不過對眼點都有影響
對腦部其實都有
睇片用電腦/projector

放落電腦/電視播啦 見到啲細路用電話睇真係把幾火
點睇呀大佬 眼都盲

玩慣咗會唔肯寫字唔肯睇書唔肯記野，正如以前未有手提電話時，我哋係會記得身邊朋友既屋企電話，依家記得幾多個？同埋依家有時寫字都會執筆忘字。

以前查過書 對個腦一定有好大影嚮 大個左會好難集中精神 因為電子mon打出來D光既訊號強過晒現實好多野 特別係同紙比 令到大腦好難對現實其他事物有興趣同較難集中 所以都係唔可以咁早D電子野

btw樓主有個女等叔叔教佢

你或者可以google 下silicon valley parents ban screen time。呢種一分鐘都比用既做法都算係兩年前既大新聞

上個月RTHK有記錄片講依個topic
樓主走咗寶，佢FB可能仲有留少少digest節錄掛
不過你引用果節ref全部都200X- 2011, 平均十年前啦

順帶一提, 我睇完紀錄片個感想喺唔好俾小朋友接觸到電腦同智慧型手機